周浩鼎護梁 拉布阻查UGL會議原地踏步 泛民炮轟

周浩鼎護梁 拉布阻查UGL
會議原地踏步 泛民炮轟

港聞

周浩鼎昨大玩拉布策略，更拒絕延長會議作表決。黃耀興攝

【本報訊】立法會調查UGL事件專責委員會昨再開會，經常批評泛民拉布的民建聯兼「梁粉」立法會議員周浩鼎繼續大玩拉布策略，將立法會秘書處原本已羅列出委員會的職權範圍，要求作出逾10項修改，連《基本法》條文的立法原意也要納入調查，他兩度提出暫停會議，拒絕延長會議作表決，令會議進度原地踏步。泛民批評周浩鼎為保梁振英，不斷拉布。
記者：姚國雄

周浩鼎在會前一日，就秘書處於一個月前已羅列出的委員會職權範圍，提出逾10項修訂，包括加入調查傳媒披露梁振英與UGL協議的文本真偽、性質、原意，連協議手寫的改動、UGL就此事發表的公開聲明也要調查是否真確。

促查《基本法》立法原意

不單如此，周連《基本法》第47條中，規定特首就任時要申報財產的立法原意也要求調查。周浩鼎辯稱，調查立法原意是以證明「梁振英收呢筆錢（5,000萬），係咪就係要佢申請嘅財產」。
公民黨楊岳橋狠批周浩鼎浪費時間，「我哋唔係要叫埋當初立呢條例嘅人（基本法草委）嚟，問點解要立呢條例，到時冇人係咪要問米呀？我認為係浪費時間，今次已經係第三次開會」。
民主黨林卓廷批評，周連聲明都要由委員會去調查真偽是畫蛇添足，質疑有人一心拖延，令委員會難以開展工作，「亦都畀公眾一個觀感，係唔係有人有意或者無意拖延委員會成個工作」。民主黨尹兆堅更直指周浩鼎拉布，認為調查《基本法》立法原意是荒謬。
立法會法律顧問曹志遠也認為周修訂有問題，「如果條文字面意思清晰，我哋係未必需要研究個條文原意係點樣」，又指由傳媒披露梁與UGL的協議內容，不是委員會的調查方向，因為委員會自會取得該份協議，而UGL發出的聲明真偽，亦非委員會調查的範圍。
遭連番炮轟後，周浩鼎決定收回大部份修訂，但堅持保留調查《基本法》第47條的立法原意。由於僵持不下，主席謝偉俊決定以投票解決，但由於會議時間不足，謝偉俊提出延長會議，周浩鼎和何君堯聯手反對，令會議要即時終結。

照梁振英穚講